Leistungen

Unternehmen

EN

EN

Datenschutzerklärung
====================

Letzte Änderung **03\. Juli 2023**

##### Informationen zum Umgang mit personenbezogenen Daten

Über Ihr Interesse an unserer Webseite – und damit an unserem Unternehmen – freuen wir uns sehr. Der Schutz Ihrer privaten Rechte und Freiheiten liegt uns am Herzen; wir nutzen Ihre Daten nur für die dafür vorgesehenen Zwecke. Da uns wichtig ist, dass Sie jederzeit wissen, inwiefern wir Ihre Daten erheben, nutzen und ggfs. an Dritte übermitteln, informieren wir Sie nachfolgend umfänglich zur Verarbeitung Ihrer durch uns erhobenen bzw. bei uns gespeicherten personenbezogenen Daten. Der Besuch unserer Website ist grundsätzlich ohne die Angabe (personenbezogener) Daten möglich; sofern es ggfs. für ausgewählte Services Ausnahmen dazu gibt, werden wir diese in den folgenden Kapiteln erläutern. Wir halten uns bei der Verarbeitung personenbezogener Daten strikt an die Vorgaben der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) und ggfs. weiterer datenschutzrelevanter Bestimmungen.

##### Name und Anschrift des für die Verarbeitung Verantwortlichen

NorthRock software GmbH

Leon Bernard

Hanauer Landstraße 146

60314 Frankfurt am Main

Deutschland

Telefon: +49 (0) 173 1719939

E-Mail: legal@northrock.software

Website: https://northrock.software/

##### Name und Anschrift des Datenschutzbeauftragten

Herr Jörg ter Beek

Cortina Consult GmbH

Hafenweg 24

48155 Münster

Deutschland

E-Mail: dsb.northrock.software@cortina-consult.de

Website: https://cortina-consult.com/

##### Rechte betroffener Personen

Die EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) sieht in Kapitel III umfangreiche Rechte für betroffene Personen vor, die wir Ihnen in Bezug auf die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten nachfolgend entsprechend erläutern:

###### 1\. Recht auf Auskunft

Diese Vorgabe betrifft insbesondere Angaben zu den folgenden Details der Datenverarbeitung:

Zwecke der Verarbeitung

Kategorien der Daten

Ggfs. Empfänger oder Kategorien von Empfängern

Ggfs. die geplante Speicher-Dauer bzw. die Kriterien für die Festlegung dieser Dauer

Hinweis zum jeweiligen Recht auf Berichtigung, Löschung, Einschränkung oder Widerspruch

Bestehen des Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbehörde

Ggfs. Herkunft der Daten (falls nicht bei Ihnen erhoben)

Ggfs. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschließlich Profiling inkl. aussagekräftiger Informationen über die involvierte Logik, die Tragweite und die zu erwartenden Auswirkungen

Ggfs. (geplante) Übermittlung an ein Drittland oder internationale Organisation

###### 2\. Recht auf Berichtigung

Ggfs. fehlerhafte Datenbestände werden wir umgehend berichtigen, sofern Sie uns über den Umstand entsprechend informieren.

###### 3\. Recht auf Löschung (Recht auf Vergessenwerden)

Sofern die Verarbeitung nicht mehr erforderlich und eine der folgenden Voraussetzungen erfüllt ist:

Wegfall des Verarbeitungszwecks

Widerruf ihrer Einwilligung und Fehlen einer sonstigen Rechtsgrundlage für die Verarbeitung

Widerspruch gegen die Verarbeitung ohne einen dem entgegenstehenden wichtigen Grund

Unrechtmäßige Verarbeitung

Erforderlich zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung

Datenerhebung erfolgte gemäß Art. 8 Abs. 1 DSGVO

###### 4\. Recht auf Einschränkung der Verarbeitung

Sofern eine der folgenden Voraussetzungen erfüllt ist:

Sie bestreiten die Richtigkeit Ihrer Daten (Einschränkung kann für die Dauer der Überprüfung auf unserer Seite erfolgen)

Bei unrechtmäßiger Verarbeitung und sofern die Daten nicht gelöscht werden sollen, tritt an die Stelle der Löschung eine Einschränkung der Verarbeitung

Bei Wegfall der Verarbeitungszwecke, gleichzeitig benötigen Sie Ihre Daten zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen

Nach durch Sie erfolgtem Widerspruch gem. Art. 21 Abs. 1 DSGVO und für die Dauer der Prüfung, ob unsere berechtigten Gründe gegenüber Ihren überwiegen.

###### 5\. Recht auf Datenübertragbarkeit

Sofern es technisch möglich ist und nicht die Rechte und Freiheiten anderer Personen beeinträchtigt, werden wir – auf Ihr Verlangen hin – Ihre Daten an einen anderen Empfänger (Verantwortlichen) übermitteln.

###### 6\. Recht auf Widerspruch

Sofern wir von Ihnen personenbezogene Daten (auf der Grundlage des Art. 6 Abs. 1 e oder f bzw. Art. 9 Abs. 2 a DSGVO) erheben bzw. erhoben haben und verarbeiten, besteht für Sie das Recht, jederzeit (mit Wirkung für die Zukunft) Widerspruch gegen die Datenverarbeitung (inkl. Profiling) einzulegen. In Ausnahmefällen kann der Widerspruch unwirksam sein, z. B. wenn wir zwingende schutzwürdige Interessen für die Verarbeitung nachweisen können, die Ihren Interessen überwiegen oder Verarbeitung der Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen dient. Sofern wir Ihre personenbezogenen Daten verarbeiten, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen diese Verarbeitung einzulegen. Dies gilt auch für das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht. Sie haben ferner das Recht, gegen die Sie betreffende Verarbeitung Ihrer Daten, die bei uns zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken oder zu statistischen Zwecken gemäß Art. 89 Abs. 1 DS-GVO erfolgen, Widerspruch einzulegen, es sei denn, eine solche Verarbeitung ist zur Erfüllung einer im öffentlichen Interesse liegenden Aufgabe erforderlich.

###### 7\. Automatisierte Entscheidungen im Einzelfall einschließlich Profiling

Sofern wir von Ihnen personenbezogene Daten erheben bzw. erhoben haben und verarbeiten, besteht für Sie das Recht, keiner ausschließlich auf einer automatisierten Verarbeitung — einschließlich Profiling — beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden, die Ihnen gegenüber rechtliche Wirkung entfaltet oder Sie in ähnlicher Weise erheblich beeinträchtigt. Ausnahmen dieser Vorgabe gelten, sofern die Entscheidung für den Abschluss oder die Erfüllung eines Vertrags zwischen Ihnen und uns erforderlich ist oder Sie ausdrücklich in die Verarbeitung eingewilligt haben. In jedem Fall treffen wir angemessene Maßnahmen, um Ihre Rechte und Freiheiten sowie Ihre berechtigten Interessen zu wahren, wozu mindestens das Recht auf Erwirkung des Eingreifens einer Person unsererseits, auf Darlegung des eigenen Standpunkts und auf Anfechtung der Entscheidung gehört.

###### 8\. Recht auf Widerruf einer datenschutzrechtlichen Einwilligung

Sie haben das Recht, eine Einwilligung zur Verarbeitung personenbezogener Daten jederzeit zu widerrufen.

###### 9\. Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbehörde

Eine Liste der in Deutschland zuständigen Aufsichtsbehörden können Sie auf der Website der Bundesbeauftragten für Datenschutz abrufen.

##### Allgemeine Informationen zur Datenverarbeitung auf der Website

Die nachfolgenden Angaben gelten für die Datenverarbeitungen auf unserer Website im Allgemeinen. Sofern abweichend von diesen Informationen Ausnahmen bzw. Ergänzungen dazu vorliegen, werden diese in den jeweiligen Abschnitten detailliert beschrieben.

###### 1\. Informationen zur Datensicherheit

Wir sichern unsere Webseite und sonstigen Systeme durch technische und organisatorische Maßnahmen gegen Verlust, Zerstörung, Zugriff, Veränderung oder Verbreitung Ihrer Daten durch unbefugte Personen. Zudem haben wir auf unserer Website eine SSL Verschlüsselung (SHA256) zum Schutz Ihrer Daten implementiert. Trotz regelmäßiger Kontrollen ist ein vollständiger Schutz gegen alle Gefahren jedoch nicht möglich.

###### 2\. Rechtsgrundlage der Verarbeitung

Wir verarbeiten personenbezogene Daten nach den Vorgaben der DSGVO, je nach Art und Zweck der Verarbeitung wie folgt:

Erlaubnistatbestand \- Vorgabe der DSGVO

Informierte Einwilligung \- Art. 6 Abs. 1 a

Erfüllung eines Vertrags \- Art. 6 Abs. 1 b

Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen \- Art. 6 Abs. 1 b

Erfüllung rechtlicher Verpflichtungen \- Art. 6 Abs. 1 c

Schutz lebenswichtiger Interessen \- Art. 6 Abs. 1 d

Wahrung unseres berechtigten Interesses \- Art. 6 Abs. 1 f

###### 3\. Unser berechtigtes Interesse

Unser nach Artikel 6 Abs. 1 f DS-GVO definiertes berechtigtes Interesse beruht auf der Verrichtung unserer Geschäftstätigkeit zur Aufrechterhaltung unserer Betriebsfähigkeit sowie Sicherung der Beschäftigung unserer Mitarbeiter.

###### 4\. Allgemeine Fristen für die Datenlöschung

Nach Wegfall des Speicherzwecks betragen die Aufbewahrungsfristen i. d. R. mindestens sechs bzw. zehn Jahre. Die Datenlöschung erfolgt grundsätzlich gemäß unserem Löschkonzept in der Regel unverzüglich, sofern dieser keine Aufbewahrungspflicht, Erforderlichkeit zur Vertragserfüllung oder ein berechtigtes Interesse entgegensteht.

###### 5\. Löschung bzw. Sperrung von personenbezogenen Daten

Wir speichern Ihre personenbezogenen Daten nur für den Zeitraum, der zur Erfüllung des vorgegebenen Zwecks erforderlich ist. Nach Wegfall des Zwecks und nach Ablauf ggfs. vorhandener Aufbewahrungsfristen werden Ihre Daten unverzüglich gelöscht. Sollte eine Löschung nicht möglich sein, wird stattdessen eine Sperrung der Daten vorgenommen.

###### 6\. Erfassung von allgemeinen Daten und Informationen

Erhobene Daten

verwendete Browsertypen und Versionen

verwendetes Betriebssystem, Besucherherkunft (Referrer, z.B. Google), angeklickte Unterseiten

Datum und Uhrzeit des Zugriffs auf die Internetseite sowie IP-Adresse und Internet-Service-Provider des Besuchers

sonstige Daten und Informationen zur Gefahrenabwehr im Falle von Angriffen

Zweck der Erhebung

korrekte Darstellung der Seiteninhalte

Optimierung unserer Webseiteninhalte sowie unserer Werbung

Gewährleistung der dauerhaften Funktionsfähigkeit unserer IT-Systeme (zum Betrieb der Webseite) und Verhinderung von Missbrauch

Bereitstellung relevanter Informationen für Strafverfolgungsbehörden im Falle eines Cyberangriffes

###### 7\. Verpflichtung zur Bereitstellung personenbezogener Daten

Art bzw. Zweck der Verarbeitung

Abschluss eines Kaufvertrags (z. B. Ihre Anschrift)

Im Beschäftigtenkontext(z. B. Übermittlung von Daten an das Finanzamt)

Notwendigkeit

Erfüllung der vertraglichen Verpflichtung (z. B. Lieferung der Ware an Ihre Anschrift)

Erfüllung gesetzlicher Vorgaben (z. B. Steuervorschriften)

##### Informationen über spezifische Datenverarbeitungen auf der Website

Ggfs. abweichend von bzw. ergänzend zu den oben genannten allgemeinen Informationen, finden Sie nachfolgend Details zu den individuellen Datenverarbeitungen auf unserer Website.

###### Bewerber und Bewerbungsverfahren

Zweck der Verarbeitung

Daten von Bewerbern werden für Zwecke der Auswahl von potentiellen Beschäftigten erhoben, verarbeitet und genutzt.

Ggfs. Empfänger (bei Weitergabe)

Eine Weitergabe an Dritte und / oder in ein Drittland findet nicht statt.

Ggfs. Absicht der Weiterleitung an ein Drittland oder int. Organisation (inkl. Info über Angemessenheitsbeschluss der Kommission bzw. geeigneter Garantien)

Eine Weiterleitung findet nicht statt und ist nicht geplant.

Falls bekannt: Dauer der Datenspeicherung

Die personenbezogenen Daten von Bewerbern, die wir nicht einstellen werden für mögliche Rechtsansprüche (z. B. nach dem Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetz (AGG)) für die dafür erforderliche Frist (maximal 6 Monate) aufbewahrt und im Anschluss unverzüglich vernichtet bzw. gelöscht.

Verpflichtung zur Bereitstellung personenbezogener Daten (z. B. aufgrund gesetzlicher bzw. vertraglicher Regelungen) / Notwendigkeit

Für ein reibungsloses Bewerberverfahren ist es notwendig, dass Sie uns wahrheitsgemäß die geforderten Informationen bereitstellen.

Folgen bei Zuwiderhandlung (bei Nichtbereitstellung der benötigten Daten)

Eine Zuwiderhandlung (also die Nichtbereitstellung der benötigten Daten) hätte ggfs. für Sie zur Folge, dass ein Anstellungsvertrag mit Ihnen nicht geschlossen werden kann.

Ggfs. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung

In diesem Zusammenhang verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung.

Ggfs. Herkunft der Daten (falls nicht direkt beim Betroffenen erhoben)

In der Regel stammen die Daten vom Betroffenen selbst; können u. U. aber auch von Dritten stammen.

Gegebenenfalls Kategorien personenbezogener Daten (falls nicht direkt bei der betroffenen Person erhoben).

Stammdaten, Kontaktdaten, Bewerbungsdaten

Ggfs. Zweckänderung

Sofern wir Sie nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens in ein Anstellungsverhältnis übernehmen, ändert sich der Zweck für die Verarbeitung der betreffenden Daten: diese werden in dem Fall künftig zur Durchführung und Aufrechterhaltung des Beschäftigtenverhältnisses verwendet.

###### Newsletter

Zweck der Verarbeitung

Bereitstellung von Informationen in Form von elektronischen Rundschreiben

Ggfs. Empfänger (bei Weitergabe)

keine

Ggfs. Absicht der Weiterleitung an ein Drittland oder int. Organisation (inkl. Info über Angemessenheitsbeschluss der Kommission bzw. geeigneter Garantien)

Eine Datenübermittlung in ein Drittland findet nicht statt und ist nicht geplant.

Falls bekannt: Dauer der Datenspeicherung

Siehe Allgemeine Fristen für die Datenlöschung

Verpflichtung zur Bereitstellung personenbezogener Daten (z. B. aufgrund gesetzlicher bzw. vertraglicher Regelungen) / Notwendigkeit

Es besteht keine Verpflichtung zur Bereitstellung personenbezogener Daten. Der Versand von Newslettern erfolgt ausschließlich nach einer Anmeldung über ein Double-Opt-In-Verfahren (freiwillig erfolgte und widerrufbare informierte Einwilligung gemäß Artikel 6 Abs. 1 a DSGVO) bzw. nachdem ein Kaufvertrag erfolgreich zustande gekommen ist und die E-Mail-Adresse in diesem Prozess erhoben wurde (gemäß § 7 Abs. 3 UWG).

Folgen bei Zuwiderhandlung (bei Nichtbereitstellung der benötigten Daten)

Eine Zuwiderhandlung (also die Nichtbereitstellung der benötigten Daten) hätte zur Folge, dass Ihnen der Newsletter nicht zugestellt werden kann.

Ggfs. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung

In diesem Zusammenhang verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung.

Ggfs. Herkunft der Daten (falls nicht direkt beim Betroffenen erhoben)

Die Daten stammen vom Betroffenen selbst.

Ggfs. Zweckänderung

keine

###### Kontaktformular & Video-Call Anfrage

Zweck der Verarbeitung

Verarbeitung und ggfs. Beantwortung der Anfrage des Formular-Absenders

Rechtsgrundlage

(gem. Art. 6 / 9 DSGVO) Erfüllung eines Vertrags (Art. 6 Abs. 1 b), Wahrung berechtigter Interessen (Art. 6 Abs. 1 f)

Ggfs. Empfänger (bei Weitergabe)

Eine Weitergabe an Dritte und / oder in ein Drittland findet nicht statt.

Ggfs. Absicht der Weiterleitung an ein Drittland oder int. Organisation (inkl. Info über Angemessenheitsbeschluss der Kommission bzw. geeigneter Garantien)

Eine Datenübermittlung in ein Drittland findet nicht statt und ist nicht geplant.

Falls bekannt: Dauer der Datenspeicherung

Siehe Allgemeine Fristen für die Datenlöschung

Verpflichtung zur Bereitstellung personenbezogener Daten (z. B. aufgrund gesetzlicher bzw. vertraglicher Regelungen) / Notwendigkeit

Eine Verpflichtung besteht nicht.

Folgen bei Zuwiderhandlung (bei Nichtbereitstellung der benötigten Daten)

keine

Ggfs. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung

In diesem Zusammenhang verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung.

Ggfs. Herkunft der Daten (falls nicht direkt beim Betroffenen erhoben)

Die Daten stammen vom Betroffenen selbst.

Gegebenenfalls Kategorien personenbezogener Daten (falls nicht direkt bei der betroffenen Person erhoben).

In diesem Zusammenhang verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung.

Ggfs. Zweckänderung

keine

###### Cookies

Auf dieser Internetseite verwenden wir Cookies; dabei handelt es sich um kleine Textdateien, die über Ihren Internetbrowser (z. B. Google Chrome, Safari, Firefox, Edge) auf Ihrem Computer abgelegt bzw. gespeichert werden. Dieses Cookie enthält unter Umständen eine sogenannte Cookie-ID – eine eindeutige Kennung, bestehend aus einer Zeichenfolge, die eine Zuordnung von Internetseiten und Servern zum speichernden Browser ermöglicht. Gleichzeitig erhalten wir über diese Cookies Informationen, die es uns ermöglichen, unsere Webseiten auf die Bedürfnisse unserer Besucher zu optimieren. Wir verwenden Cookies zum Teil nur für die Dauer des Aufenthalts auf der Webseite. Sämtliche Cookies auf unseren Webseiten beinhalten rein technische Informationen, keine persönlichen Daten. Eine Nutzung unserer Angebote ist (wenn auch unter Umständen nicht in vollem Funktionsumfang) ohne Cookies möglich. Die meisten Browser sind so eingestellt, dass sie Cookies automatisch akzeptieren. Sie können das Speichern von Cookies jedoch deaktivieren oder Ihren Browser so einstellen, dass er Sie benachrichtigt, sobald Cookies gesendet werden.

###### Leistung anfragen

Zweck der Verarbeitung

Verarbeitung und ggfs. Beantwortung der Anfrage des Formular-Absenders

Datentyp

Unternehmen, Name, Vorname, E-Mail-Adresse, Telefonnummer (optional), Vorraussichtliches Budget (optional)

Zweck der Erhebung

Verarbeitung und ggfs. Beantwortung der Anfrage des Formular-Absenders

Rechtsgrundlage (gem. Art. 6 / 9 DSGVO)

Wahrung berechtigter Interessen (Art. 6 Abs. 1 f) und Durchführung vorvertraglicher Maßnahmen (Art. 6 Abs. 1 b)

Ggfs. Empfänger (bei Weitergabe)

keine

Ggfs. Absicht der Weiterleitung an ein Drittland oder int. Organisation (inkl. Info über Angemessenheitsbeschluss der Kommission bzw. geeigneter Garantien)

Eine Datenübermittlung in ein Drittland findet nicht statt und ist nicht geplant.

Falls bekannt: Dauer der Datenspeicherung

Siehe Allgemeine Fristen für die Datenlöschung

Verpflichtung zur Bereitstellung personenbezogener Daten (z. B. aufgrund gesetzlicher bzw. vertraglicher Regelungen) / Notwendigkeit

keine

Folgen bei Zuwiderhandlung (bei Nichtbereitstellung der benötigten Daten)

keine

Ggfs. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung

In diesem Zusammenhang verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung.

Ggfs. Herkunft der Daten (falls nicht direkt beim Betroffenen erhoben)

Die Daten stammen in der Regel von der betroffenen Person, können aber auch von Dritten stammen.

Gegebenenfalls Kategorien personenbezogener Daten (falls nicht direkt bei der betroffenen Person erhoben).

keine

Ggfs. Zweckänderung

keine

###### Cloudflare

Zweck der Verarbeitung

Schutz des Websitenbetreibers und der Websitennutzer, sowie verbessung der Ladezeiten

Datentyp

IP-Adresse, Logdaten (Daten zum Besuch auf der Website/Applikation), Informationen zur Systemkonfiguration

Zweck der Erhebung

Cloudflare erhöht die Sicherheit und Leistung unserer Website.

Rechtsgrundlage (gem. Art. 6 / 9 DSGVO)

Wahrung berechtigter Interessen (Art. 6 Abs. 1 f)

Ggfs. Empfänger (bei Weitergabe)

Cloudflare Gruppe- Cloudflare-Serviceanbieter

Ggfs. Absicht der Weiterleitung an ein Drittland oder int. Organisation (inkl. Info über Angemessenheitsbeschluss der Kommission bzw. geeigneter Garantien)

Dieser Service kann die erfassten Daten an ein anderes Land weiterleiten. Bitte beachten Sie, dass dieser Service Daten außerhalb der Europäischen Union und des europäischen Wirtschaftsraums und in ein Land, welches kein angemessenes Datenschutzniveau bietet, übertragen kann. Falls die Daten in die USA übertragen werden, besteht das Risiko, dass Ihre Daten von US Behörden zu Kontroll- und Überwachungszwecken verarbeitet werden können, ohne dass Ihnen möglicherweise Rechtsbehelfsmöglichkeiten zustehen. Nachfolgend finden Sie eine Liste der Länder, in die die Daten übertragen werden. Dies kann für verschiedene Zwecke der Fall sein, z. B. zum Speichern oder Verarbeiten.Vereinigte Staaten von Amerika (USA) Klicken Sie hier, um die Datenschutzbestimmungen des Datenverarbeiters zu lesen https://www.cloudflare.com/de-de/privacypolicy/

Falls bekannt: Dauer der Datenspeicherung

Die Aufbewahrungsfrist ist die Zeitspanne, in der die gesammelten Daten für die Verarbeitung gespeichert werden. Die Daten müssen gelöscht werden, sobald sie für die angegebenen Verarbeitungszwecke nicht mehr benötigt werden. Daten werden gelöscht, sobald sie für die Bearbeitung nicht mehr benötigt werden.

Verpflichtung zur Bereitstellung personenbezogener Daten (z. B. aufgrund gesetzlicher bzw. vertraglicher Regelungen) / Notwendigkeit

keine

Folgen bei Zuwiderhandlung (bei Nichtbereitstellung der benötigten Daten)

keine

Ggfs. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung

In diesem Zusammenhang verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung.

Ggfs. Herkunft der Daten (falls nicht direkt beim Betroffenen erhoben)

Die Daten stammen in der Regel von der betroffenen Person, können aber auch von Dritten stammen.

Gegebenenfalls Kategorien personenbezogener Daten (falls nicht direkt bei der betroffenen Person erhoben).

keine

Ggfs. Zweckänderung

keine

###### Mapbox

Zweck der Verarbeitung

Bereitstellung einer interaktiven Landkarte

Datentyp

Datum und Uhrzeit des Besuchs, Gerätetyp, Geografischer Standort, IP-Adresse, Referrer URL, Nutzungsdaten, Zufällig generierte Identifikatoren, Browser-Informationen, Zugriffsmethode, Gerätebestriebssystem, Datum und Uhrzeit der Anfrage, Nutzerinteraktionsdaten

Zweck der Erhebung

Dies ist ein Dienst zur Anzeige von Karten. Mapbox bietet verschiedene Softwareentwicklungskits („SDK“) sowie Anwendungsprogrammierschnittstellen („API“) an, die es uns ermöglichen, Karten in unsere Website zu integrieren.

Rechtsgrundlage (gem. Art. 6 / 9 DSGVO)

Informierte Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 a)

Ggfs. Empfänger (bei Weitergabe)

MapBox IncMapbox International, Inc

Ggfs. Absicht der Weiterleitung an ein Drittland oder int. Organisation (inkl. Info über Angemessenheitsbeschluss der Kommission bzw. geeigneter Garantien)

Eine Datenübermittlung in ein Drittland findet nicht statt und ist nicht geplant.

Falls bekannt: Dauer der Datenspeicherung

Siehe Allgemeine Fristen für die Datenlöschung

Verpflichtung zur Bereitstellung personenbezogener Daten (z. B. aufgrund gesetzlicher bzw. vertraglicher Regelungen)

keine

Folgen bei Zuwiderhandlung (bei Nichtbereitstellung der benötigten Daten)

keine

Ggfs. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung

In diesem Zusammenhang verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung.

Ggfs. Herkunft der Daten (falls nicht direkt beim Betroffenen erhoben)

Die Daten stammen in der Regel von der betroffenen Person, können aber auch von Dritten stammen.

Gegebenenfalls Kategorien personenbezogener Daten (falls nicht direkt bei der betroffenen Person erhoben).

keine

Ggfs. Zweckänderung

keine

###### Sentry (EU)

Zweck der Verarbeitung

Analyse, Fehlerbehebung

Datentyp

Browsersprache, Datum und Zeit des Besuchs, Betriebssystem, IP-Adresse, vorherig besuchte Webseite, Browserdaten

Zweck der Erhebung

Fehleranalyse, Störungsbeseitigung an Kundensystem

Rechtsgrundlage (gem. Art. 6 / 9 DSGVO):

Informierte Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 a)

Ggfs. Empfänger (bei Weitergabe):

Functional Software GmbH; Neuturmstraße 5, Rothschildplatz 3 Oben 3.02.AB 1020, Wien, Österreich

Ggfs. Absicht der Weiterleitung an ein Drittland oder int. Organisation (inkl. Info über Angemessenheitsbeschluss der Kommission bzw. geeigneter Garantien):

Eine Datenübermittlung in ein Drittland findet nicht statt und ist nicht geplant.

Falls bekannt: Dauer der Datenspeicherung

Siehe Allgemeine Fristen für die Datenlöschung

Verpflichtung zur Bereitstellung personenbezogener Daten (z. B. aufgrund gesetzlicher bzw. vertraglicher Regelungen) / Notwendigkeit:

keine

Folgen bei Zuwiderhandlung (bei Nichtbereitstellung der benötigten Daten):

keine

Ggfs. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung:

In diesem Zusammenhang verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung.

Ggfs. Herkunft der Daten (falls nicht direkt beim Betroffenen erhoben):

Die Daten stammen in der Regel von der betroffenen Person, können aber auch von Dritten stammen.

Ggfs. Zweckänderung:

keine

###### Plausible (Self-Hosted)

Zweck der Verarbeitung

Analyse, Statistiken

Rechtsgrundlage (gem. Art. 6 / 9 DSGVO)

Wahrung berechtigter Interessen (Art. 6 Abs. 1 f)

Ggfs. Empfänger (bei Weitergabe) keine

Ggfs. Absicht der Weiterleitung an ein Drittland oder int. Organisation (inkl. Info über Angemessenheitsbeschluss der Kommission bzw. geeigneter Garantien)

Eine Datenübermittlung in ein Drittland findet nicht statt und ist nicht geplant.

Falls bekannt: Dauer der Datenspeicherung

Siehe allgemeine Fristen für die Datenlöschung.

Verpflichtung zur Bereitstellung personenbezogener Daten (z. B. aufgrund gesetzlicher bzw. vertraglicher Regelungen) / Notwendigkeit

keine

Folgen bei Zuwiderhandlung (bei Nichtbereitstellung der benötigten Daten)

keine

Ggfs. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung

In diesem Zusammenhang verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung.

Ggfs. Herkunft der Daten (falls nicht direkt beim Betroffenen erhoben)

Die Daten stammen in der Regel von der betroffenen Person, können aber auch von Dritten stammen.

Gegebenenfalls Kategorien personenbezogener Daten (falls nicht direkt bei der betroffenen Person erhoben).

Der verwendete Browsertyp und die Browserversion, (sofern vom Benutzer übermittelt!), das Betriebssystem, Datum und Uhrzeit der Serveranfrage, die Anzahl der Besuche, die Verweildauer auf der Website, die vorher besuchte Website, (sofern vom Benutzer übermittelt!), die IP-Adresse der Nutzer wird anonymisiert, bevor sie gespeichert wird.

Ggfs. Zweckänderung

keine

Ansprechpartner zum Datenschutz

Als DSV stehe ich Ihnen für Fragen zum Datenschutz zur Verfügung.

###### Leon Bernard

###### privacy@northrock.software

* * *

E-Mail Newsletter

E-Mail Newsletter

Ich akzeptiere die [Datenschutzerklärung.](https://northrock.software/privacy/)

##### © 2024 NorthRock software GmbH. Entwickelt und gehostet in Deutschland.

Wenn Sie unsere Websites oder Dienste besuchen oder mit ihnen interagieren, werden wir oder unsere autorisierten Dienstleister, nach Ihrer Einwilligung, Cookies zum Speichern von Informationen verwenden. Diese helfen uns Ihnen eine performante und sichere Nutzererfahrung zu ermöglichen.
